影視股急瀉 蒸發數百億

2018年08月05日

影視股急瀉 蒸發數百億

崔永元

【本報訊】央視前主播崔永元由私人恩怨開始，踢爆內地娛樂圈逃稅內幕，令內地影視上市公司引發一場市值損失高達數百億元（人民幣，下同）的大地震。近期影視公司和明星稅務問題繼續發酵，影視股受壓，處在風暴中心的唐德影視（深：300426）一周下跌28%，華誼兄弟（深：300027）股價同樣受挫，上周五收報5.67元，一周跌約11%。

唐德影視一度跌停

據界面新聞報道，唐德影視成立10多年來，和范冰冰合作頻繁，在其上市之初，范已是唐德影視第10大股東，至今年3月底，范成為公司第6大流通股東，持約645萬股，佔公司總股本的1.61%。早前傳范被禁出境，唐德影視上周一一度跌停，上周四再度逼近跌停，隨後開市後高開低走，一周下跌28%，上周五報8.8元，收盤市值為35.2億元（約40億港元），比起上周一收盤市值44.1億元（約51億港元），損失將近9億元（約10億港元）。

值得一提的是，與事件無直接關聯的多家影視公司亦受累，出品《老九門》、《花千骨》、《楚喬傳》等劇集的上市公司慈文傳媒上周連續兩日跌停，從17.16元（19.7港元）跌至12.33元（約14港元），跌幅將近30%。此次影視股受壓，更暴露出部份影視公司股權質押率過高，隨時令公司控制權易主。

■記者廖智廣

上一則
上一則
地方政府負重債 暴富明星成肥羊

下一則
下一則
美媒指廣電總局無解釋原因 中共封殺維尼新片禁映

有港星透露需7折收酬

地方政府負重債 暴富明星成肥羊

稅率最低6.7%飆至42% 追溯期至今年初整頓娛圈內地吸血式加稅

還有黨
各位愛支病帶菌者又係時候考驗你地嘅信仰到底深唔深

影爆